% preambule dokumentu
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{cite}
\usepackage[pdf]{graphviz}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{dipp8, xltxtra, graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{neuralnetwork}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{plantuml}
\usepackage{float}

%% Definice javascriptu
\lstdefinelanguage{JavaScript}{%
	keywords={const, let, typeof, instanceof, new, true, false, catch, function, return, null, undefined, catch, switch, var, if, in, while, for, do, else, case, break},
	keywordstyle=\bfseries,
	ndkeywords={class, export, throw, import, this},
	ndkeywordstyle=\bfseries,
	sensitive=false,
	comment=[l]{//},
	morecomment=[s]{/*}{*/},
	commentstyle=\ttfamily,
	stringstyle=\color{blue}\ttfamily,
	morestring=[b]',
	morestring=[b]`,
	morestring=[b]"
}

\begin{document}
\pagestyle{headings}

\def\typprace{Diplomová}

% uvodni cast zaverecne prace
\titul{Řízení autonomního agenta pomocí neuroevoluce}{Bc. Martin Hnátek}{Ing. Jiří Lýsek, Ph.D.}{Brno, 2018}
\podekovani{Rád bych zde poděkoval svému vedoucímu Ing. Jiří Lýskovi, Ph.D. za jeho cenné rady a čas, který mi věnoval při řešení této práce.}
\prohlasenimuz{V~Brně dne \today}

\abstract{Autonomous agent control using neuroevolution}{Thesis describe theory behind neuroevolution. Then it describes both design and creation of simulated environment for autonomous agent and its training with library Neataptic in environemnts with various difficulity. Thesis also describes process of designing frontend for visualization of results and backend for faster training of agents. At the end it describes resulting agents and proposes enhancements to existing solution.}
\\
\\
\textbf{Key words:}
\newline{}
NEAT, AI, MachineLearning, Agent, Javascript


\abstrakt{Řízení autonomního agenta pomocí neuroevoluce}{Tato práce představuje teoretický základ neuroevoluce. Zahrnuje také návrh tvorbou simulačního prostředí, pro autonomního agenta a jeho natrénování s pomocí knihovny Neataptic v různě obtížných podmínkách. Popisuje také tvorbu frontendu pro snadnou vizualizaci a serverové části pro rychlé učení. Na závěr se zabývá vyhodnocením natrénovaných agentů a návrhem možných zlepšení.}
\\
\\
\textbf{Klíčová slova:}
\newline{}
NEAT, AI, MachineLearning, Agent, Javascript
%+ Taky se v praci venujete nejakym teoretickym vychodiskum
%+ Pouzijete nejakou knihovnu pro neuroevoluci
%+ Vyhodnoceni vysledku
%+ ...
%Abstrak by mel jmenovat temer vse, cim se prace zabyva.
\obsah
\listoffigures
\newpage{}
\listoftables
\cislovat{2}

% jednotlive kapitoly dokumentu
\input{uvod.tex}
\input{prakticka.tex}

%\input{zaverprace.tex}
\input{literatura.tex}

\prilohy{}
\priloha{CD se zdrojovým kódem}
\priloha{Tabulka s naměřenými rychlostmi clusteru}

\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{lccccc}
		Jedinců & Cluster & Cluster-2 & Cluster-3 & Cluster-4 & Phenom II X4 965 \\
		100     & 9.853   & 6.1684    & 3.6887    & 3.7583    & 6.5186           \\
		200     & 13.3993 & 9.126     & 6.451     & 7.1599    & 10.9839          \\
		300     & 15.5628 & 10.5351   & 9.08      & 10.8206   & 16.8723          \\
		400     & 17.7699 & 13.6263   & 11.9285   & 13.0231   & 23.5019          \\
		500     & 19.1542 & 14.303    & 15.349    & 16.3707   & 31.7831          \\
		600     & 20.4675 & 18.8677   & 18.571    & 20.0113   & 37.3242          \\
		700     & 23.4671 & 20.1617   & 20.9039   & 23.7305   & 40.66            \\
		800     & 25.07   & 23.3143   & 24.9978   & 26.3178   & 44.8019          \\
		900     & 29.3611 & 28.1234   & 26.6288   & 29.6816   & 52.8829          \\
		1000    & 30.5498 & 28.7635   & 29.5586   & 33.5195   & 62.8967          \\
		1100    & 32.2825 & 32.0137   & 30.7372   & 37.2753   & 65.2363          \\
		1200    & 34.3818 & 31.8152   & 34.0371   & 42.1325   & 72.2926          \\
		1300    & 37.3422 & 35.8219   & 37.4416   & 40.3347   & 75.2937          \\
		1400    & 38.4452 & 41.3896   & 38.6274   & 41.3493   & 81.1193          \\
		1500    & 40.0487 & 43.225    & 43.4606   & 43.9233   & 81.3101         
	\end{tabular}
	\label{tbl:benchmark}
\end{table}

\end{document}

